\begin{song}
{
title = {David a Goliáš},
interpret = {Jiří Voskovec, Jan Werich, Jaroslav Ježek}
}

\begin{verse}
^{C}Lidi na ^{Am}lidi jsou jako ^{F}saně, ^{G} \\
^{C}Člověk na ^{Am}člověka jako ^{F}kat, ^{G} \\
^{C}Podívejte ^{A}se~na ně, \\
^{Dm}Musíte ^{G7}naříkat. ^{H7} \\
^{Em}Obr do pidimužíka ^{A}midlí, ^{H7} \\
^{Em}Domnívaje se že ^{A}vyhraje, ^{H7} \\
^{G}Klidně ^{Em}seďme ^{Am}na~židli, ^{D7} \\
^{G}Čtěme bibli tam to ^{G7}všechno je.
\end{verse}
 
\begin{verse}
^{C}Samuelova ^{Am}kniha nám ^{Dm7}povídá, ^{G7} \\
^{C}Jak na žida ^{Am}přišla ^{Dm7}veliká bída, ^{G7} \\
^{C}Jak ti bídní ^{Am}filištíni, \\
^{F}Válku vést ^{Fm}nebyli líní, \\
^{C}Až potkali ^{Ab7}Davida. ^{G7}  
\end{verse}

\begin{verse}
^{C}David šel do války volky ^{Dm}nevolky, ^{G7} \\
^{C}Z~velké dálky nesl bratrům ^{Dm7}homolky, ^{G7} \\
^{C}V~pochodu se ^{Am}cvičil, v hodu, \\
^{F}Dal si pro strejčka ^{Fm}Příhodu, \\
^{C}Tři šutry do ^{G7}tobolky. ^{C}
\end{verse}

\begin{bridge}
^{Ab}Hej~hej! \\
Kam se ^{C}valej! \\
Vždyť sou ^{D9}malej! \\
Takhle ^{G7}Goliáš ho ^{E7}provokuje, \\
^{Dm7}David slušně ^{G7}salutuje,
\end{bridge}

\begin{verse}
^{C}Když mu ale obr plivnul ^{Dm7}do~očí, ^{G7} \\
^{C}David se otočí prakem ^{Dm7}zatočí, ^{G} \\
^{C}Když začínáš ^{Am}no~tak tu máš, \\
^{F}Byl si velkej ^{Fm}já měl kuráž, \\
^{C}A jakej byl ^{D7}Go ^{G7}li ^{C}áš!
\end{verse}

\begin{interlude}
No,vcelku to co jsme teď slyšeli není nic nového, \\
to je stará příhoda, \\
ale zajímavá věc, \\
ono to má pokračování!
\end{interlude}

\begin{verse}
Jestli masy nebudou dost masivní, \\
a zůstanou ještě pár let pasivní, \\
stanou se pak tyto masy, \\
asi už na věčné časy radioaktivní. \\
Víte co je zapotřebí nápadu, \\
jak se zbavit nukleárních odpadů, \\
víte-li co zla natropí, \\
bez kontroly izotopy, \\
tisíc let po dopadu.
\end{verse}

\begin{bridge}
Ba jó,  \\
my to víme,  \\
a tvrdíme,  \\
mějme hlavy v písku jako pštrosi,  \\
nejvejš nám to spálí šosy.
\end{bridge}

\begin{verse}
Jenže lidem nejde jenom o šosy, \\
ale o krk a o značné obnosy, \\
a proto by měli masy, \\
říct své slovo všemi hlasy, \\
dřív než nás smrt pokosí! 
\end{verse}

 
\end{song}